想做有關地理既工作

係香港係咪無選擇

露宿者 透過訓街探索去地既硬度

對human geography有興趣可以做urban planner，不過大學urban studies讀嘅嘢同地理無咩關係

地理老師???

可唔可以講多d

同埋如果地質學/ 衛星圖分析果d 有無呢類野做ga

因為喺香港要做urban planner最正路係讀HKU master in urban planning,而BA(urban studies) grad嘅人正正常常都應該入到MUP；不過BAUS嘅coursework 似archi野多啲

至於地質可能讀Science做geologist，或者讀civil做geotechnical engineer比較正路；不過就全部都係計數，同social Science 嘅地理好大出入

衛星圖似讀poly geomatics做land surveyor會用到

利申鍾意geog但怕乞食讀咗其他科

我都係 以前elective都簡晒geog
香港除左天文台，係咪無乜會請geogist既公司

HKU Geog?

Geologists *

地質公園導賞員

ching啲資料好有用
我都因為鍾意geog野 engin底grad做緊19 engin工 想讀個真係有關geog既master
但一直搵唔到方向

我都係 其實我對氣象、地質等等 係好有興趣

其實工程請好多geologist, 政府，mtr, consultant,contractor都有
做Ground investigation, piling, tunnel, site formation
不過如果你唔想做工程就另計啦

我都係 中學已經好有興趣
後尾去exchange個陣都特登reg個geog course黎讀
諗緊可能讀將來讀geo engin master 但未有plan

你識唔識gis？
其實地理有好多唔同範疇，你要諗諗自己鐘意做咩先，可以做planner, transport, gis analyst等等之類，香港engineering/planning consultant會請唔少人

天文台唔會請geologist的

咪傻，天文台剩係請phy chem人

想讀hku urban planning 不過好似好難入

樓主究竟係大學major geo
定係只係中學讀過下geo咁
好似咩都唔知咁嘅

工程好需要你架
even土力工程師都唔多熟地質野 只係識少少扮代表
btw工程俾狗做 入行前三思

似啱啱升中